---
title: 賽は投げられた
penguinoneArchive: true
date: 2021-06-11T15:00:00.000Z
---
コロナ禍の中で行われるオリンピック。
様々な方面から中止を主張する声も上がっていますが、もう会場の準備は始まっています。
バスケットボール会場・さいたまスーパーアリーナ（SSA）周辺の道路は大会終了後の8月18日まで終日通行止め（大会期間中は大会関係者以外立入禁止区域）となっています。

![](https://imagedelivery.net/AlvvY7HhQXA6AbbJDoG41A/aaa95326-785a-43a7-dc77-fb394b377b00/public)

会場の設営が始まっているということは、賽は投げられた…回帰不能点はすでに過ぎていると言えます。
であれば、感染症対策を尽くして、影響が最小限になるような形を模索して、進むしかないのではないでしょうか。

（個人的には、中止を訴えている方々が、普段から後ろ向きな主張、あるいは社会が前に進むのを妨げる主張しかしていない方々なのではないかという考えを持っています）

写真: 2021年6月11日 北与野デッキ（JR埼京線北与野駅からさいたま新都心けやきひろば間の歩道橋）より、埼玉県道215号宗岡さいたま線「西口駅前通り」方向を撮影

